<高雄發大財> 高雄過年竟停水已逾1天 民眾怒怨「沒水怎麼發大財？」

高雄過年竟停水 民眾怒怨「沒水怎麼發大財？」

建立時間：2019/02/06

高雄地區新年期間竟無預警停水，停水時間甚至已逾1天，引發民怨，還有人在PTT留言酸「大過年就沒有水 怎麼發大財？」自來水公司第七區管理處今早緊急調整水壓應變，停水戶數已縮減至40戶左右，目前也全力搶修，預估最快7日凌晨12時可恢復供水。

此次無預警停水區域在高雄市三民區建工路、本館路、大豐二路、皓東路、秋元街等附近一帶，PTT八卦版5日深夜近11時就有鄉民發文抱怨，「高雄市三民區從早上停水到現在」。大過年期間無預警停水讓民怨四起，有鄉民留言指「大過年的停水，市長勒？」還有人留言酸，「再忍一下 石油管線快接好了 打開就有石油」。

水公司第七區管理處指出，此次停水疑是送水管地下漏水至箱涵引發，5日獲報已展開搶修，曾發現一處疑似漏水點並已修復，但之後又疑似出現另一處漏水點，因過年期間調工不易，工程人員還緊急從台北找潛水伕支援，到今天凌點4點多仍在巡查抓漏。為免過年期間停水造成民眾生活不便，今早緊急應變調整水壓，停水戶數已縮減至40戶左右。

七區處表示，今晚10時，在三民區昭良街72號前、建工路287巷1弄處、本松街65巷，以及本松街、秋元街口等4個定點，加派兩部水車巡迴供水，若仍無法及時修復，今晚10時以後將增設加水桶，供民眾取水。對於造成民眾生活不便，水公司表示歉意，也希望用戶體諒，工程人員也已全部放棄休假漏夜趕工，期能儘快回復供水。
（魏斌／高雄報導）

高雄發乾財

支那瑜去咗導峇里島過年
等佢爽玩回來再說啦

冇水咪買東江水 一家親囉

韓國瑜放閃 網酸：拋下高雄出國洞房

政治中心／綜合報導

高雄市長韓國瑜據傳帶著家人前往峇里島度假，因此農曆新年期間，一直要到大年初五才會出席金銀河燈會的開幕晚會。對比許多政治人物在過年期間會密集地前往宮廟發紅包、拜年，可說是相當不一樣，也因此引來許多網友的熱議。稍早韓國瑜臉書發出和老婆牽手的放閃照，看來韓國瑜出國也不忘放閃與粉絲互動。

日前韓國瑜接受電視媒體專訪時說，從選舉以來相當忙碌。正式上任後，更是整天跑行程，休息時間自然被壓縮。更自爆，「已經很久沒有洞房花燭夜」，大尺度讓不少人相當吃驚。在今（6日）稍早，韓國瑜臉書Po出，「初二牽起『牽手』，帶著成雙的伴手禮回娘家，祝賀娘家和樂融融、歲歲平安更健康。」韓國瑜出國依然不忘經營臉書，文章一刊出引起網友熱烈回應。

有網友酸「這樣就累到受不了，直接下台啦！」、「高雄被現任高雄市長批評到一文不值～又老又醜，他怎可能留在這地方患難與共，當然出國過他的洞房花燭夜呀！」也有網友護航表示，「韓市長～雖然我們都很想您…很想看到您…不過還是希望您能好好休息～照顧好身體～」、「市長可以再閃一點」」。更有網友表示，「韓市長：神明說，要等你回來！許願拜請才賜：國運籤！民心所向，天命難違，你必須

一個島國比水圍住都仲要問人買水

香港人愛飲袓國水 我相信台灣同胞都一樣

有民主自由冇水用都冇所謂啦

之前話用投票教訓民進黨，點知教訓埋自己

抵啦 成班傻仔投左條做唔到野嘅市長

韓大財去第三國接受黨的指示

仲唔快啲買東肛水

票投國民黨 高雄變香港

游住乾水先

想屌韓國瑜個女